英瑪褒曼(Ingmar Bergman)有咩佳作係必睇？

早期果堆淨係撚鏡頭擺位到呢成套情節冇乜特別嘅戲異常好睇

之後 野草莓、假面如幻似真 黑白漸變 出神入化

第七封印極有想像力

反而後期電視電影較悶

剩係睇過第七封印，其他唔係幾啱口味

覺得點

Persona

寓言味重，好撚跳脫

啲演員對白好深奧

睇完會壓抑又有少少無助咁

Try 處女之泉
簡單啲 開心小小

Persona最正
易睇啲嘅有處女之泉、wild strawberries同有套講三姊妹嘅

唔一定係ingmar bergman嘅話blow up都差唔多風格+好睇，有玩下鏡頭，又係睇完會有種疏離空虛感

必睇:
Persona (神作 )
The Seventh Seal
Wild Strawberries
Faith trilogy
Cries and Whispers
Fanny and Alexander

值得睇:
Smiles of a Summer Night
The Magician
Hour of the Wolf
Scenes from a Marriage
Autumn Sonata

想睇
The Magician
Hour of the Wolf

Blow-up係正